%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Archives...]{Archives et compression}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{103.3}{Archives et compression}
  \begin{itemize}
  \item L'archivage : rassembler plusieurs fichiers en un seul.\\
    \cmd{tar -c}, \cmd{tar -x}, \cmd{tar -t}\\
    \cmd{-f archive.tar} : spécifier le fichier archive (sinon flux)
\bigskip
  \item La compression
    \begin{itemize}
    \item \cmd{gzip} + \cmd{gunzip} (ou \cmdl{tar}{-z \dots})
    \item ...
    \end{itemize}
\bigskip
   \item Exercice
     \begin{enumerate}
     \item Prendre connaissance du contenu de \file{tp-access.tgz}
     \item Décompresser l'archive 
     \item Créer une archive compressée avec les 20 premiers fichiers
     \item Compresser individuellement les 20 derniers
     \end{enumerate}
\bigskip
   \item Autres implémentations : S-tar (\cmd{star})...
   \item Unix historique : \cmd{cpio} + \cmd{compress} (.Z)
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{103.3}{Compression}
  \begin{itemize}
  \item Utilitaires et algorithmes de compression
    \begin{itemize}
    \item \cmd{gzip} + \cmd{gunzip} (ou \cmdl{tar}{-z}), \cmd{zcat}, \cmd{zless} \dots \hfill algo LZ77
    \item \cmd{bzip2} + \cmd{bunzip2} (ou \cmdl{tar}{-j}), \cmd{bzcat} \dots 		\hfill algo Bzip2
    \item \cmd{xz} + \cmd{unxz} (ou \cmdl{tar}{-J}), \cmd{xzcat} \dots 		\hfill algo LZMA
    \item \cmd{compress} + \cmd{uncompress} (ou \cmdl{tar}{-Z})				\hfill obsolète, algo LZW
    \end{itemize}
\bigskip
   \item Travaux pratiques
     \begin{enumerate}
     \item \lang{benchmarking} des temps et tailles entre les compressions \cmd{gzip}, \cmd{bzip2} et \cmd{xz}.
     \item autres variables : niveaux de compression des algorithmes, taille mémoire...
     \end{enumerate}
\bigskip
   \item Compatibilité Windows : \cmd{zip}, \cmd{7z} (paquets \pkg{zip} et \pkg{p7zip-full})
  \end{itemize}
\end{frame}

